【銀色債券】第五批銀債保底息3.5厘、12月1日起認購 個人最多分配100手

俗稱銀債的銀色債券發行詳情公布，金管局公布第五批銀色債券發行細節，是次銀債的保底息進一步上調至3.5厘，同時將銀債的目標發行額由過往的30億元，大幅上調至100億元，亦可酌情加碼至最多150億元，意味銀行的發行額度睇齊新一批iBond。新一批銀債將於12月1日早上9時起接受認購，並設有個人最高配發金額100萬元，避免銀債過度集中在某部分長者。

至於銀債的申請資格，所有65歲或以上（1956年或之前出生），並持有有效香港身份證的個人投資者均可提出申請。銀債預計於12月18日公布認購結果，發行日為12月22日，不設二手市場交易。合資格長者屆時可於20間配發銀行，或20間指定證券經紀認購銀債，重複申請將不獲受理。

如果而家有10手3%銀債好唔好賣晒佢抽新銀債，係咪會計返利息比返

你65歲？話明不設二手市場喎

所有政策都俾長者
$2 搭車+ 生活津貼 + 優惠 +
已經享受經濟起飛消費下一代
年輕人不是人

幫屋企人抽

呀媽話幫我買

違產稅都唔夠比～

仲有咩？

係冇左，但佢 2027年，而家港共洗大左，又要搞明日大愚，又要三跑，又要比錢支那，遲下好大機會加稅，違產稅係最易開既野黎

你抽幾多手

一定要渣到到期日？

唔係不設二手市場咩？

唔要就票面值賣返比政府

包比例收息

如果要急用錢，又冇二手市場咁點?？

原價買返俾政府，但計返去到買出日既息俾你

當活期用一流
前提屋企要有廢老幫你

我係廢老就AILL IN啦

5手 分散投資買少少玩下

不能同意更多
然後班廢老就笑鳩年青人唔捱得唔夠努力買唔到樓, 自己就un un 腳$2搭過海巴, 日日袋3.5 annu.

準備抽返10手

之前有報導用逆按揭逆保單加供年金大法, 買埋IBOND食左三萬幾蚊一個月, 仲可以攞到長生津

所以有方法買就唔好益哂d廢老